26歲人想讀護士得唔得?

得個唔關事垃圾top up
係咪過左申請時間
會唔會太老

得

我家姐30歲先讀完護士學校

差唔多啦我都要出年先讀到如果考到
睇D申請過哂 出年27 讀3年都30

無問題
以前有同學係叔叔黎
畢業出黎入左行 發現有d三十幾歲先入職

巴打，有決心就唔怕遲 不過你一定要狂溫書同埋做好placement佢 因為assignment/placement 衰三次就即踢，有少少殘忍

學無前後，達者為先

想知你讀邊間？
係咪HD 卜
讀起 我都想讀

為錢？

為錢就算啦 又多野記又未必係你興趣 到時會好辛苦
真係想做就幾歲都有可能既 決心勝於一切

你返工唔係為錢 唔通幫老細開拓一片天咁理想 ?

做護士為錢，ok收到了

即係咁講 做護士為錢ok 你自由
睇你會唔會開心啫咁辛苦
我不如搵少果幾千打份輕鬆啲又開心既工?
除非你慘到差果幾千開唔到飯到要用多幾年去讀nursing再捱啦

識人30歲由做會計轉讀護士,話唔睇好會計前景同太燃燒生命

三十歲轉行讀護士嘅人士，是咪報公開大學果類全日制課程？還是醫管局開辦的RN課程？

6年前報過醫管局RN HD，不過面試唔得

搵d返 shift 既工試下先

睇下接唔接受到, 記住唔好訓覺

淨係睇左TMH
見佢過左好耐 就諗住出年先申請了

讀master of nursing

醫管局幾時會再開course?

好少收degree holder了
我啲同學好多都dse/healthcare related asso

學無前後
達者為先 加油
以前讀夜校 好多人都係 三十幾先羅到個專

專業資格

有邊份工唔辛苦？
3x歲人先搵個萬零二萬就真係唔荒開心

我當年interview 時被問點解想做護士
我直直咁講：我唔會講話我好有愛心，使命感，呢d 咁行既野。直接d, 做護士夠穩定，起薪高，年年跳point, 有呢d 條件，我就一定會俾心機做落去同會發展我既護理事業

最後，我咪又係做撚左護士lor
唔好話錢唔重要
做護士令我畢業左幾年就買到樓，養到家，有正常生活質素。工作遇到不滿都夠膽屌上司，因為我根本唔會被炒，不論社會環境如何，不論上司like 唔like 我，最多係無得升職o者

入行最慘係讀書個幾年同初畢業個一年

如果想穩穩定定咁唔憂生活咁過人世
做護士真係唔錯
其實做allied health 仲好
但nursing 易入行好多

你信唔信就係因為呢一句佢先收你
不過只少你係有個心盡力從事護理嘛
畢竟依家個風氣下
大把人為左錢又hea做 而你呢種為錢又盡責既買少見少啦
加油

應該讀咩來入手?

讀就讀 如果屋企支持到

無理科底都可以去讀

非nursing degree畢業 可以讀返個master of nursing
讀三年就有RN牌 不過呢啲人出到嚟就至得人驚
利申 我lecturer講

btw可以考慮下nursing school 私院EN讀兩年
HA RN三年

文科人handle 唔handle 到En course

我聽過做護士個朋友話佢個ward都有個master 護士，因為佢地實戰經驗唔多，所以好得人驚，後尾比病房經理勸退左

讀到就得啦 無問題
加油

你大唔大波先

EN course冇RN咁深
但避唔開anatomy physiology bio野
同埋都要背病名因+藥
其實有讀過bio同冇讀我覺得冇乜分別未又係背

讀3年就有RN牌 雖然同HA一樣3年 但點同
我個lecturer話太得人驚 所以都冇乜醫院肯請

醫療行業 人當狗用 唔為錢唔知為乜

why HA RN冇乜醫院肯請

ok 不過辛苦d, 勞動工作

其實去到nursing 既bio
仲係咪好似中學咁有數計之類？

出ward時數唔係間間都差唔多？除左ha rn hd比較多
其他實戰經驗都係靠做tuns學返黎架啦
誇張到比ward man勸退？！

個護士話果個master 狂比ward man 鬧，小小事就達佢話master grad 連基本野都錯，其實同迫佢走冇分別。 不過做護士呢行多女人，都多是非

係咪應該讀護士學校最好?

養和有得免費讀

養和係EN

讀緊master 即將比人勸退

why

岩岩睇左 都過左deadline了
但養和免費?

護士學校出嚟嗰陣最做得野
相對上上堂都辛苦啲 冇得走堂 fail3次就踢出校嗰啲

努力就得

事關 聽人講
Anatomy同 patho 可以好深

男定女?

男護爆爆地

對住屎尿痰，厭惡性工作

巴打乜又係你呀
有護校消息未

sure

RN

btw , thx offer god

提子

tg talk ??

得
識人30歲讀緊

有心唔怕遲
30歲正式為前途打拼
大把人係咁

我又係想中途出家,
本身做左3年audit,但開始厭倦,但本身大學degree GPA唔高, 應該入唔到CU master
有咩計仔做到RN?

講到為錢同理想係二元對立
唔比人為錢得黎盡責 ?

你好撚垃圾

識人39讀
42做護士

照報左先
知道有d 人唔高都收左, 睇interview

去馬啦 有心唔怕遲。

上面堆人已經叫人唔好讀
讀完咪又被勸退

Master讀rn投資風險太大
係到staff左先讀master

都

間間都有人做得野唔做得野ga啦

唔該你唔好 一條棍打沉一船人

人講你就信左先 自己冇腦諗野點解要stigma人先

大個仔啦 試下分析下先講？

利申 cu master of nursing

講多少少,出ward好多人都讚 冇料嘅都會自己quit同要retake

做到野醒目 有caring先係一個好護士

最憎人戴有色眼鏡wtf

你真係讀到上左腦
我果句野幾時有踩過master
你睇返邊個鬧master先好嗎
利申 同行

我都講多少少
你冇腦諗野就屌人先
大個仔啦 試下分析下先講？

補充返 我話staff左先讀係因為specialized少少 未RN讀畢竟太貴

On仔 明唔明 明既上一上水

留左個鳩字 sor

支持你
有心唔怕遲

（插嘴） 反而我唔明你想講咩
上面唔係講緊讀pre－reg rn果個master programme去拎牌做護士咩？
做咩你又會講左去staff左先讀個master staff左仲洗去讀呢個master？

btw 如果比起nursing school同明愛東華果d院校
以樓主26歲黎講都係個pre－reg rn 既master易入d？

HA RN 同 cu/poly master 出黎有咩分別(認受方面）？ 就係diploma 同 master 既分別？

我見Cu 同poly 讀既野又差唔多，但poly 平十萬

HA 攪既course 又會同大學有咩分別？ 我諗HA 攪既placement 會比 poly Cu 好？

我唔係講緊佢地講果個pre reg master
我係指rn完staff左按需要再讀你自己想specialize既範疇

而家前提係要RN左先，specialize係之後既事

HA RN，Pre reg Master 係3年制
明愛東華5年制

計time cost，當普通搵3萬蚊個月，東華明愛讀多既2年已經可以搵72萬，所以首選係HA RN or Pre reg Master

For HA RN (Higher diploma), 如果想好似巴打講既specialize, 係要再讀一個任何degree，之後報讀postgraduate既specialty course，但如果本身已是degree holder，HA RN畢業後夠經驗已可直接讀specialty

所以for degree holder，HA RN 同 Pre reg Master 畢業後分別不大，而HA RN 免學費，所以應該係最好(金錢考慮方面)，不過少位難入

利申: 有部分資料係靠估，同樓主情況相似，不過已畢業

殘忍？你衰咁撚多次我仲請你就對病人殘忍啦

你意思指
如果本身degree holder (不理你是BA BSSC)
之後就算讀HA RN high diploma
Staff左之後, 夠exp就可以直接pg speciality而唔洗補番個nursing degree先？

RN + graduate 可以報nursing 既pg course 我覺得非常合理,，詳情問返graduate school好D

如果我現在只有top-up degree
但唔關nursing事
只有AL和CE 成績
儲左少少錢
想入行 可以點做?
去讀HA RN?

冇話唔得。我都係咁。
不過我唔係護士。我係allied health果邊。

師兄可唔可以講下點轉既？

唔會

點解想入行啊

知道辛苦 一邊讀 一邊做 placement
本身對bio有興趣
自己又係社署做緊 聽過有開en 課程

不過現在報太遲了

讀書.

不過詳情唔想講, 唔想比人起底

Have a look at the link below -

By 2013, when he finally rang the university and said aloud: "I want to be a midwife," he expected to hear laughter, or for the phone to go dead.
But he didn't, and soon he was on the midwifery course at King's College London, a year ahead of Dilan. This autumn, aged 50, he finally graduates.

If this man can become a midwife in London at the age of 50, I cannot see being 26 is that old!

其實我得ce 成績 英文得2 唔夠入ha rn
咁現在我應該報ielts or dse eng 去考番？

一時話想讀civil，一時又話有興趣想做護士，讀邊樣啊？
為人工既話，勸你算吧啦，肯定你捱唔到畢業，你問十個，十個都會係咁講

hi巴打 唔小心潛咗
tg: Iloveuniform

即係全部護士都真係唔為人工?

唔係為人工就唔會咁多人讀護士啦 而家行行都比人話爆 係得醫療好少少
條友又係7既 一時一樣扮有志向仲要比人周到
坐這山望那山 一事無成

想問多條路 比d意見 唔洗下下將住既

"D朋友成日話做護士好好景,
得！你黎做下,
好做就唔駛咁多人唔撈攪到依行「咁多工作機會」,
我同自己講第日D仔女要做護士既話真係擰甩佢條頸.

大學咁多科讀完只有一科會出黎抆屎,
依科就係nursing,
除左打包同幫全個病房40-60人逐個抆屎執屎片之外,
抽痰同洗傷口（有時仲有蟲添）都算係依行既極品,
做急症室仲有D交通意外呀跳樓呀我都唔想講落去.

依行要輪班好多人都知,
但係輪班背後意味著咩野就唔係人人都知,
佢意味著人既體能同容貎極速衰老,
同埋約人跟本十個有九個就唔到你既時間之後就會斷六親,
日日攰到除左番工同訓覺之外做唔到其他野.

依行個名叫做護士但係做既野叫賓賓,
D病人同屋企人駛你覺得係天經地義唔在講,
D醫生同senior都會因為你係junior唔俾面你,
又要睇老細鐘意做D對病人冇咩好處既文件工作,
而且有威都係關醫生事唔關姑娘事,
同一句話d病人就係唔聽你講剩係聽醫生講.

返工連D老人痴呆既老人家同食K仔食懵左既看都看唔住,
跟住你又要小心D白粉佬偷隔離既手提電話同食煙仲有走佬,
仲有D行唔穩又要自己行（仲要係屋企人話你做咩唔比佢行）然後跌斷腳,
跟住又有個病人情況危殆要搓人.

當你搓完人之後成個散晒仲未幫病人打針派藥個陣,
你可能就發現廁所有個生cancer既掛臘鴨死左,
咁梗係關你事啦個病人係你架嘛佢死左唔關你事闗邊個事,
但係冇人會體諒一個姑娘日頭要看16個病人夜晚看20個病人,
之後你仲要寫埋份statement先收得工.

做姑娘做錯野會死人,
除左寫statement仲要法庭見然後釘牌byebye.
讀咁多年書就咁冇左連大學既學費都冇錢還,
最重要既係因為自己害死左人仲食唔食得落飯訓唔訓到教.

仲有依個醫療錯誤同病人權益高企既年代,
永遠只有我地錯冇病人錯,
我遇過有個精神病既大條道理大聲講,
「我係痴線架我係摸你呀告我丫我痴線既你告都告唔入吹咩」,
佢講得一d都冇錯.

除左比人非禮無聲出之外,
仲有可能比病人或者家屬發爛老屈話我地對佢地唔好,
萬一邊個突然發神經搵刀就捅過黎,
咁好彩咪安葬浩園上下報紙有雞碎咁多錢比番老豆老母,
唔好彩殘廢左成世或者負傷之後都要番黎做分咁辛苦既工,
你可以告邊個搵邊個賠;
分分鐘仲比上頭潤你:
「係你處理依件事既態度唔好先激親人發生依件事」.

依行都唔係真係咁唔好既,
就人工同佢既工作意義黎講佢係相當好既一份工,
弊就弊在太多不為外人道既野,
令到各位白衣天使既愛心磨滅殆盡,
結果一係為左屋企班化骨龍要死頂落去,
一係為左尋回失落既人性同健康而唔撈.

總之依行入行既條件係無盡既愛心,
咁樣入到黎就可以慢慢磨都唔會磨晒."

上網睇到依段野之後都覺得各位想讀nursing嘅朋友要三思

我代朋友問：
佢grad 左兩三年到，
想讀master of pre reg nursing ，
但要交兩封推薦信，
事關佢同教授無咩聯繫，
可以搵僱主填？

poly u 個護理學前註冊碩士係養和醫院合辦，
有無機會係番醫管局做？

感謝各位